\begin{tutorial}{Вулканы}

Для решения первой подзадачи достаточно рассмотреть четыре угла острова. Один из них будет затоплен одним из последних. Вторая подзадача решается перебором. Нужно рассмотреть все точки на острове. Для каждой точки вычисляется последний день перед затоплением. Из вычисленных значений выбирается максимальное. Это и будет ответом. Но такой подход не проходит по времени для остальных подзадач.

Для решения оставшихся подзадач можно использовать двоичный (бинарный) поиск (binary search). Ищем такой день $d$, в котором еще существует не затопленная клетка, а в день $d + 1$ весь остров затоплен.

Теперь остается научиться быстро определять, существуют ли не затопленные места в заданный день. Для этого воспользуемся методом сканирующей (заметающей) прямой (sweep line), расположенной вертикально и двигающейся вправо. Нас будут интересовать события (events, event points) двух типов: начала и концы квадратных областей. Сканирующая прямая будет представлять из себя прямоугольник $1 \times M$. Возьмем массив из $M$ элементов, элементы которого будут соответствовать клеткам прямой. В массиве для каждой клетки будем хранить количество вулканов, которые покрывают эту клетку на данный момент. 

Если случается событие <<начало квадрата>>, то надо увеличить на единицу значение элементов массива на отрезке от верхней границы квадрата до нижней (или наоборот, в зависимости от реализации). В случае <<конец квадрата>> нужно отнять по единице. Для каждой позиции с событиями находим минимум в массиве. Если минимум будет равен 0, то это значит, что существует не затопленная клетка. Если все минимумы будут строго больше 0, значит, остров полностью затоплен. 

Если реализовать это наивно, решение будет работать за $O(n m \log{m})$, и это позволит решить третью подзадачу. Наконец, если для заполнения массива и поиска в нём минимума использовать дерево отрезков с обновлением на отрезке (segment tree), то решение будет работать за $O(n \log{n} \log{m}), чего достаточно для решения четвертой подзадачи$

\end{tutorial}
